以學術方式清楚知道自己既權力【請大家無忘社會契約論】

係呢個社會入面我地一直都無可避免咁放棄左一D自由去換取自己既人生安全。

當社會仲未有呢個無形既契約既時候，成個社會係處於一個自然狀態，所有事物都係無法控制，所有人都有絕對既自由，即係做任何事都可以。所以人要點樣去保護自己都係一個問題，我地點唔會知道邊一個人會無啦啦攻擊我地，唔會知道幾時係安全幾時係危險。因此文明社會就建立出社會契約論。

到底咩係社會契約論，即係國家同法律，我地一出世就無得揀，呢一樣野就係外在於我地而存在既野，佢係真實存在，但又係一樣虛無既東西。我地唔會伸手接觸到佢，但佢一直都會拘束我地。

但社會契約論既原意為我們放棄一部份自由並共同建立一個安全既社會比成個地區既人生活，再給予部分人士權力去維持成個社會既治安。呢度一切一切既權力都係我地每一個人共同付予，並唔係與生俱來。

當當權者忘記左呢個契約既時候，呢個社會好快就會回歸自然狀態。呢個已經唔再係有無民主既問題，如果連自己立約既內容都唔記得，即所有人既安全都受到威脅，被付予既權力係可以被回收。當權者要記住你地得到既權力係由大眾付予，當大眾生命受到威脅，政權會被瓦解。

PS:呢個係入門既社會契約論，但可能有部份既朋友都未接觸過，如果有錯請大家指出。

支持

元朗係發生恐襲呀屌你老母

所以我希望為大家帶來學術理論
嬲果時仲可以用學術既方式鬧佢地

推

呢個契約係共同建立 邊個破壞佢 就成份約可以收工

社會契約破壞左，我地都可以唔遵守我果部分

成個契約失效 而家好難再依靠呢個政府
人人自危

Pish

Push

PUSH

簡單用人話翻譯, 好似琴晚單野咁, 原本要警察做野元朗案, 警察唔做野; 係中上環度, 原本唔洗咁強武力既, 就發晒癲去打. 個警察己經唔係我地社會共識既警察時, 好似元朗班友, 最終係要市民合力追捕, 而唔係警察時, 咁我地就會問: 個政府廢架?

感謝翻譯

唔係政府廢唔廢，而係政府已經單方面破壞左社會契約。因為政府已經唔再當部分市民係公民，唔係按照「法律」嘅思路：「你犯罪，我懲罰」去處理。社會契約論黎講，呢加嘅政權視係將果部分人視為「野獸」，處理方法係「殺死野獸，解除危害」。
要記住社會契約論係一種等價交換，國家公民嘅身分係一種契約交易，國家保護公民嘅權益，公民交稅守法。如果一方面破壞左契約，另一方就無遵守嘅必要。

同意。
政府廢還廢，但我地立約既時候就要做好保護同保障我地。
佢地而家要行到呢一步真係想出大事。

puSH

PUH

多謝樓主

呢個term 好細個就聽個, 但香港人普遍都係唔識, 而家睇完你篇文就明白了

其實就好似簽約咁, 大家有mutual agreement, 如果有一分破壞左, 就係毀約, 張約毀左, 亦無所謂遵守約定上嘅規則

只不過係我地社會發展到一定程度, 大家都忘記左, 而中共更加行返以往君權神授果套

唔洗多謝 本來唔係讀會科學既朋友都唔會突登去了解

唔係話講學術唔好，但你用social contract 有好大局限，有無聽過Problem of Non-Existence?

無 係咩黎既？